【Raidas散Band 30年】唔愛音樂愛佛學 黃耀光去個廁所作到首歌

【Raidas散Band 30年】唔愛音樂愛佛學 黃耀光去個廁所作到首歌

壹週刊Next
Published on Apr 12, 2018

香港band sound早已變成絕世傳奇事（Raidas《傳說》歌詞），整個樂壇也幾乎陸沉沒頂，黃耀光潛心修佛修行，不再創作，他說：「為何不再創作流行曲？上次講笑說，我去一次洗手間都寫到出來。我希望寫有心血在裡面的歌。」

一九八六年Raidas組成，《傳說》、《別人的歌》以及治愈系元祖《傾心》都成經典，與達明一派齊名，都走電子舞曲路線，他憶述：「有時覺得達明一派和Raidas是雙生兒，因為我們同期向電子音樂發展，也是二人組合，叮噹馬頭，大家都向本土的、有中國特色的味道進展，大家都保持創作的心。」

Raidas八八年解散。「達明一派和Raidas好像是四人組合，當我們兩個離隊，本以為達明一派更加開展他們的事業，但原來被另一個風潮取代，後來就是Beyond的升起，某一種風潮（搖滾）改朝換代。

Raidas的終點，學佛的起點，短期出家三次。佛教五戒，首戒殺生，黃耀光食肉，什麼回事？「南傳佛教他們托缽（化緣討飯），人家給你什麼你吃什麼，有些人說這些東南亞和尚是小乘，不吃素沒有慈悲心。我的看法不同，尤其我在南傳佛教（緬甸）出過家，當布施者奉獻給你，如果你心生執着，我喜歡這樣，不喜歡那樣；你給我肉食，我嬲怒，你給我素食，我歡喜，這不是平等心的收集。」

他拜了不少高僧為師，例如星雲法師、聖一法師，其中一個對淫戒有獨到見解，法號可不便透露。「一般人的講法、一般佛教的看法是正淫、邪淫，除了結婚後的伴侶（是正淫），其他伴侶都屬於邪淫，包括婚前性行為，這位大德有個比較善巧的講法：不影響他人，不令一個人受創傷的，便沒有犯戒。」

記者不忘今次訪問初衷，請問顯耀法師（他法號）怎樣幫助香港人，他說：「當每一個人自己幫到自己，其實不用其他人幫你，我們所謂普度眾生其實只是一個訓練，眾生不是你度得到，他有他的因緣，你只可借助（普度）別人，幫自己生命更完善，不要誤會你真的這麼偉大！」

佛家講無常，他也不緬懷昔日Raidas光輝。「過去了的，只是完成了某一階段的指標，未來的路仍然很長，等着我們發掘，如果經常回頭看，緬懷過去，前面的路便看不見。如果你傷感落日餘暉，便看不見滿天繁星的光彩。」

記者：陳勝藍
錄影：王晴

相關連結：
【Raidas散Band 30年】17歲上車 黃耀光：別為層樓打一世工

《壹週刊》28周年，無懼風波，堅持敢言，壹直企硬。

2018年改革版《壹週刊》流動應用程式，換上耳目一新的設計，讓用戶更易於瀏覽各式新聞影片及圖文資訊，立即按此連結下載最新版本 iOS及Android APP，即可體驗精彩不絕內容：

壹週刊 :
即 like 壹週刊 fb :

Category
News & Politics
License
Standard YouTube License

如果你偒感 落日嗰個餘輝

你就睇唔到滿天繁星個份既光彩

呢句警句

好鍾意聽佢地啲歌